Hij passeerde me en wenschte me een goede nacht.
Ik was 21. bedacht om met hem te praten, maar deed het niet.
Ik heb zijn begroeting beantwoord met een zinloos mompelend en ging over de brug.
Over de Mayburyboog een trein, een golvend tumult van wit, firelit rook en een lange rups van verlichte ramen, ging vliegen Zuid - gekletter, gekletter, klap, rap, en het was verdwenen.
Een schemerige groep mensen praatten in de poort van een van de huizen in de mooie kleine rij gevels die Oosters Terras heette.
